談空氣污染 梁振英：南風天港污染物飄粵致霧霾 北風天則港埋怨廣東

談空氣污染 梁振英：南風天港污染物飄粵致霧霾 北風天則港埋怨廣東

政協副主席、特首梁振英過去3日率團考察粵港澳大灣區。他今早在商台節目表示，雖然行程是「走馬看花」，但初步印象不錯，又說粵港合作很多方面已取得相當好進展，如改善空氣污染及貿易自由化等。

梁振英在節目中以空氣污染作例，指這一、兩年香港藍天日子比較多，「香港這城市有山有水，高樓大廈。如果天色好，是好靚的一個城市」。他又說，「過去吹南風天時，近香港的廣東城市如果有些霧霾等等，比如說香港污染物吹了過去；反之吹北風天時，我們便埋怨廣東」，惟近年改善空氣污染已取得很大進展。

至於粵港貿易自由化，梁振英表示，廣東給予香港「先行先試」優惠，香港向廣東輸出的服務貿易按年上升四成，相信粵港澳大灣區涉及城市及經濟規劃等多方面合作，香港可從中得到很大發展動力，市民亦可直接或間接得益。

問到是否「融合」，梁振英說，不論是否以「融合」形容，粵港關係確實愈來愈密切。

屌佢不如屈晒落香港話香港導致全中國有毒霧

香港害死全國人民

香港已經無乜工廠排到咁勁既污染廢氣架啦喎

呢隻狗為左奶袋底就屈埋香港

粗口已經不足以去鬧呢件生物

香港無工廠都可以污染到珠江三角d 城市

如果香港有咁多污染物

689唔洗負責?

即係佢監管不力啦

其實因為佢做咗政協副主席

就走都要唱衰香港
屌你老母

香港7成5都係郊野同綠化

吹到香港污染支那

條友high大左

呢件真係畜牲黎

唔理咩柒，見到689即刻負皮咗先

黨報話係13億人煮飯先有霧霾，梁振英係咪作反

香港就算係以前都唔係多重工業
點會輸出到大量毒氣去鄰國
更加唔好講依家

唔係冬天個陣, 香港路面空氣差只係因為樓高路窄, d廢氣難消散, 我地 d 車啊人啊既總排放量其實唔係太過份

唔洗講到話乜吹正南風, 其實只要唔吹北風香港已經好大機會見到個天係淺藍色

戇鳩 香港撚有咁多工廠污染排放

都是中國的一部分 有需要分這麼細嗎689是要分裂國家嗎

狗口長不唔出象牙

條友⋯⋯ 真係唔撚想講

唔好侮辱d狗

呢條仆街講親嘢都搧風點火

梁振英本身就已經係一件污染物啦

負評係俾狼英

香港空氣污染主要來自交通
一個市嘅交通可以造成一個省霧霾？

根本啲霧霾就係珠三角同東莞啲工廠造成；如果佢無足夠理據去支持佢個論點嘅話，點會咁弱智講得出啲咁無常識嘅嘢

係呀 吹左你哩件污染物上去呀嘛

霧霾主要係燒煤發電

香港有撚咩

一定係香港係郊野公園bbq 整到大量污染物
所以要剷平郊野公園

你都想我屌你啫

0分

利申：地理系

姐係689監管不力啦 700萬人煮得出13億人嘅煮出黎嘅霧霾

東莞冇工廠？
吹南風就一定係香港？
689係咪儍撚左？

你個香港有幾撚大

等睇林超英回應隻賤狼

講事實姐！基本上中國九成霧霾都係香港造成，唯一方法就係將香港獨立出去，喺深圳河用圍牆阻隔

有病真係要睇醫生

鳩噏唔洗本

戇鳩

發電廠係有排 屯門果個好近大陸
有飄過去真係唔奇
唔好係又屌唔係又屌

依家香港仲有幾多工廠啊 夠上面多啊

原來是香港害了大陸

無錯！
中國要同香港馬上割切 唔係會有更多同胞受害

題：食屎狗

人唔笑狗都吠